\newpage
\section{Glossar}
\label{ch:Glossar}


\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{longtable}{p{3cm} p{12cm}}
\hypertarget{def_npc}{\textbf{NPC}} & NPC steht für Non-Player Character und beschreibt einen Character der vom Computer gesteuert agiert. \\

\hypertarget{def_hmd}{\textbf{HMD}} & HMD steht für Head-Mounted-Display (zu Deutsch: am Kopf befestigte Anzeige) und ist ein auf dem Kopf zu tragendes visuelles Ausgabegerät. Es präsentiert Bilder entweder auf einem augennahen Bildschirm oder projiziert sie direkt auf die Netzhaut (siehe virtuelle Netzhautanzeige).

Quelle: \url{https://de.wikipedia.org/wiki/Head-Mounted_Display}\\

\hypertarget{def_vr}{\textbf{VR}} & VR steht für Virtual-Reality (zu Deutsch: virtuelle Realität) und ist eine computergenerierte Wirklichkeit mit Bild (3 Dimensional) und in vielen Fällen auch Ton. Sie wird über Großbildleinwände, in speziellen Räumen (Cave Automatic Virtual Environment, kurz CAVE) oder über ein Head-Mounted-Display übertragen.

Quelle: \url{https://wirtschaftslexikon.gabler.de/definition/virtuelle-realitaet-54243} \\

\hypertarget{def_MVC}{\textbf{MVC}} & MVC steht für Model-View-Controller. Dabei handelt es sich um einen bekannten Architekturstil der Softwareentwicklung. 
Model repräsentiert die Datenbasis.
View repräsentiert das, was der Nutzer sieht.
Controller wird von View über Änderungen informiert, interagiert mit dem Model und verändert gegebenenfalls wieder die View.
\\


\hypertarget{def_Visitor_Pattern}{\textbf{Visitor Pattern}} & Das Visitor Pattern ist ein bekanntes Pattern der Software-Entwicklung. Dabei gibt es Visitoren/Besucher, welche die gleiche Oberklasse haben, aber auf verschiedene andere Klassen zugreifen, welche selbst wieder eine gemeinsame Oberklasse haben. Dieses Pattern kann genutzt werden, wenn ähnliche Klassen, ähnliche Aufgaben erfüllen.
\\
 
\hypertarget{def_Observer_Pattern}{\textbf{Observer \newline Pattern}} & Das Observer Pattern ist ein bekanntes Pattern der Software-Entwicklung. Dabei gibt es einen oder mehrere Observer/Beobachter und einen oder mehrere Beobachtende. Die Beobachter melden sich bei den Beobachtenden an und dieser informiert sie, falls sich an seinem Zustand etwas ändert. Daraufhin fragen die Beobachter an, was sich geändert hat und entscheiden schließlich selbst, ob sie diese Änderung ignorieren wollen, oder darauf reagieren.
\\

\hypertarget{def_Schichten_Architektur}{\textbf{Schichten \newline Archtiketur}} & Die Schichtenarchitektur ist ein Designansatz, der eine Software in logische und abgegrenzte Ebenen unterteilt, um Funktionen und Verantwortlichkeiten zu gruppieren und die Trennung von Präsentation, Geschäftslogik und Datenzugriff zu ermöglichen.
\\

%So Beispiel Glossar Eintrag
% \hypertarget{def_example}{\textbf{Example}} & Beschreibung
% 
% Quelle: \url{} \\
%Beispiel Ende



% So verlinkt man einen Glossar Eintrag
% \hyperlink{def_example}{timo}
%Link Ende
\end{longtable}